% Conteúdo em Português para o CV
% Para adicionar um novo rótulo ou item de conteúdo, defina um novo macro \def aqui.

% Localização
\def\country{Sofia, Bulgária}
\def\lastupdatedtext{Última atualização}

% ── Educação ──────────────────────────────────────────────────────────────────
\def\education{Educação}

\def\educationMSName{Msc. Engenharia e Tecnologia\newline Espaciais}
\def\educationMSLocation{Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE)}
\def\educationMSDuration{2018 – 2021 | São José dos Campos}
\def\educationMSArea{Engenharia e Gerenciamento de Sistemas Espaciais}

\def\educationBSName{Engenharia de Software}
\def\educationBSLocation{Universidade Federal de Goiás (UFG)}
\def\educationBSDuration{2013 – 2016 | Goiânia}

% ── Conhecimentos ─────────────────────────────────────────────────────────────
\def\skills{Conhecimentos}
\def\software{Software}
\def\softwareProfessional{Profissional}
\def\softwareProjects{Projetos}
\def\softwareHobby{Hobby}

\def\skillsProfessionalList{%
Python \textbullet{} Java \textbullet{} Bash \textbullet{} SQL \\
Docker \textbullet{} Git \textbullet{} Linux \textbullet{} REST APIs%
}
\def\skillsProjectsList{%
C \textbullet{} C++ \textbullet{} ReactJS \textbullet{} R \textbullet{} \LaTeX%
}
\def\skillsHobbyList{%
Rust \textbullet{} Neovim \textbullet{} Fish Shell%
}

% ── Línguas ───────────────────────────────────────────────────────────────────
\def\languages{Línguas}
\def\languagesEN{Inglês: Fluente — TOEFL IBT 107}
\def\languagesFR{Francês: Intermediário}
\def\languagesJP{Japonês: JLPT N5}
% \languagesPT não é definido na versão PT para evitar listagem redundante

% ── Experiência Profissional ───────────────────────────────────────────────────
\def\professional{Experiência Profissional}

% EnduroSat – Líder Técnico de Operações de Missão
\def\professionalESTLTitle{Líder Técnico de Operações de Missão}
\def\professionalESTLDur{Fev 2025 – Presente | Sofia, BG (Remoto)}
\def\professionalESTLDesc{%
\begin{tightemize}
\item Liderança das operações de missão de uma frota de satélites comerciais, definindo padrões técnicos, procedimentos e estratégia de ferramentas.
\item Interface entre engenharia e operações para decisões sobre o ciclo de vida das espaçonaves e resolução de anomalias.
\item Mentoria de operadores de missão e coordenação de esforços entre equipes em múltiplas missões simultâneas.
\end{tightemize}%
}

% EnduroSat – Operador de Missão
\def\professionalESMOTitle{Operador de Missão}
\def\professionalESMODur{Mar 2023 – Fev 2025 | Sofia, BG (Remoto)}
\def\professionalESMODesc{%
\begin{tightemize}
\item Execução de operações de missão satelital: planejamento de manobras, comandamento de cargas úteis e diagnóstico de anomalias.
\item Elaboração e manutenção de runbooks operacionais e procedimentos de contingência para atividades críticas de missão.
\end{tightemize}%
}

% EnduroSat – Engenheiro de Software
\def\professionalESSETitle{Engenheiro de Software}
\def\professionalESSEDur{Abr 2021 – Mar 2023 | Sofia, BG (Remoto)}
\def\professionalESSEDesc{%
\begin{tightemize}
\item Desenvolvimento e manutenção de software de segmento de solo para processamento de telemetria e planejamento de missão.
\item Construção de dashboards de monitoramento e pipelines de dados para avaliação em tempo real da saúde do satélite.
\end{tightemize}%
}

% Experiências anteriores (condensadas)
\def\professionalEarlyTitle{Experiências Anteriores}
\def\professionalEarlyDur{2015 – 2021}
\def\professionalEarlyDesc{%
\begin{tightemize}
\item Cargos de engenharia de software na MediaLab/UFG, Fitsmind (Noruega, remoto), ZG Soluções e i9 Tecnologia — desenvolvimento full-stack em Java, Ruby on Rails, Grails e JavaScript.
\end{tightemize}%
}

% ── Pesquisa ──────────────────────────────────────────────────────────────────
\def\research{Pesquisa}
\def\researchMS{Pesquisador de Mestrado}
\def\researchMSDur{2018 – 2021 | São José dos Campos}
\def\researchMSDesc{%
Desenvolveu ferramentas de análise de Big Data e algoritmos para apoio aos operadores do Centro de Controle de Satélites (CCS/INPE).
Bolsista da CAPES.%
}

% ── Publicações ───────────────────────────────────────────────────────────────
\def\publications{Publicações}
